【直擊呎租劈至$58】接誠哥火棒 中環中心變炒家墳墓 小巴大王借財仔撲水

【直擊呎租劈至$58】接誠哥火棒 中環中心變炒家墳墓 小巴大王借財仔撲水

「超人」李嘉誠一向眼光好，2017年樓市暢旺之際，長實（1113）反而賣出中環中心75%業權，套現402億元，打破香港最高單價商廈成交。「小巴大王」馬亞木，連同友好的金利豐（1031）行政總裁朱李月華、世茂（813）主席許榮茂、紀惠集團行政總裁湯文亮等人，當年接下誠哥的貨時磨拳擦掌，打算一鋪賺40億。萬萬沒想到原來在高位接貨，接了誠哥火棒。

眾多炒家當中，最傷的莫過於坐擁。。。

中環中心變炒家墳墓

中環中心位處皇后大道中，甲級商廈裝潢及設施，可眺望維港景色。地產經紀力銷：「話自己係中環中心返工，感覺已經。。。

時光倒流2017年，中資持續炒熱樓市，誠哥在好景時突。。。

馬亞木借財仔近19億元

經紀稱那時市埸普遍相信，中美貿易戰。。。

當中最傷的莫過於馬亞木家族，以約110億元買入。。。

密密沽走尖沙咀舊樓

馬亞木上世紀60年代六七暴動巴士罷工期間，掃入俗稱「階磚仔」的無牌小巴，後來政府推小巴牌照制，小巴牌變得有價有市，令他獲「小巴大王」稱號。不過真正令馬亞木致富的，是。。。

據知馬亞木最近要加按60、70年樓齡的舊樓物業，壹仔抽查部分馬氏物業，發現馬氏去年開始，趁收購重建。。。

物業捲入警司賄賂案

除了一反多年來「只買不賣」慣常做法，馬家去年1月又用。。。被判入獄28個月。GOLDEN夜總會的老闆有份賄賂吳偉漢，來換取警方。。。

馬亞木去年公司上市時，與「福建幫」優品360老闆林子峰割席，向傳媒表示「我同林子峰真係一啲都唔熟」，但多年來二人。。。

撈過界做保安 幫人探熱

屋漏偏逢連夜雨，馬亞木家族持逾650個小巴牌照，高峰時期每個小巴牌叫價逾700萬元，不過近年已跌至。。。。仍是未知之數。

撰文：陸渺

攝錄：財經組
----------------------------

APP 內 1-Click 訂閱 《壹週刊》

按此了解更多

-----------------------------

【《壹週刊》昔日紙本檔案庫】

30年壹仔經典 壹壹重現！

【做地盤捱低薪】隊友被捕流亡澳洲 30歲供樓男無悔由零開始︰至少奮力改變
2020-04-29

【為朱智賢同大肚妻攤牌】黎振燁嗌離婚 老婆下月生產冇陪產檢 反而陪小三睇醫生
2020-04-28

【偷食前如常拍拖】三年情變淡 朱智賢眼尾唔睄謝東閔 只顧覆電話
2020-04-28

【喜出望外】狐假虎威（王喜）
2020-04-28

《壹週刊》譴責警察街頭無故擄走記者！ 打壓新聞自由！
2020-04-28

【JOYCE退市】創辦人郭志清搞時裝專櫃起家 吳光正三度私有化終成功
2020-04-28

【佢都係港男】「送水輝」許家傑曾患語言障礙 棄做核數師追夢要借錢度日
2020-04-28

那些販賣美夢的KOL｜抽水Ian
2020-04-28

【偷食人夫主角疑遭家暴】朱智賢IG自爆 暗示被胞兄打瘀嘴角
2020-04-28

【羞恥並不可恥】孩子沒自信 從羞恥和內疚學會自我檢討｜郭倩衡
2020-04-28

【忍者龜30年】影壇奇蹟鄒文懷以橋牌哲學 推嘉禾上第四波｜壹經典
2020-04-28

【忍者龜30年】鄒文懷睇中電影版權 帶嘉禾進軍國際｜壹經典
2020-04-28

【肉食中環】羅志祥定陳冠希勁啲？（周顯）
2020-04-28

【瘟疫我更忙・停課不停教】日做16小時 Zoom到喉痛憂慮 失眠Miss：老師都係人
2020-04-28

【又改規矩】恐慌情緒蔓延 匯豐為阻贖回基金 迫客硬食5%差價
2020-04-28

【八月前免費補打麻疹針】全球麻疹個案急升 遊日本美國高危
2020-04-28

【福建政協家族創辦】 踢爆富貴幼稚園 停課期偷搞幼兒課程吸金 家長膽大違禁聚令
2020-04-28

【壹仔天氣王】天晴炎熱 新界最高30℃
2020-04-28

【背正印出軌唔係第一次】港男黎振燁背大肚妻 與姣精朱智賢車廂偷食
2020-04-28

【《愛‧回家》苦戀KC│真男友終曝光】俾袁偉豪狠飛重創 岑杏賢療傷四年 接受型男新歡
2020-04-28